<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic | Сергей Давыдов</title>
    <link>https://sdavydov6.github.io/ru/tags/academic/</link>
      <atom:link href="https://sdavydov6.github.io/ru/tags/academic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://sdavydov6.github.io/media/icon_hu7729264130191091259.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>https://sdavydov6.github.io/ru/tags/academic/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Пост по занятиям с 5 по 7 сентября</title>
      <link>https://sdavydov6.github.io/ru/post/summary3/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sdavydov6.github.io/ru/post/summary3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;произошедшее-на-неделе&#34;&gt;Произошедшее на неделе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С 5 по 7 сентября также посещал лекции по теории вероятностей и математической статистике, готовясь к экзаменам в конце семестра.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по занятиям с 3 по 4 сентября</title>
      <link>https://sdavydov6.github.io/ru/post/summary2/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sdavydov6.github.io/ru/post/summary2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;произошедшее-на-неделе&#34;&gt;Произошедшее на неделе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;3 и 4 сентября помог одногруппнику написать эссе по истории.
Изучал принцип работы искусственного интеллекта.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 сентября пост</title>
      <link>https://sdavydov6.github.io/ru/post/123/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sdavydov6.github.io/ru/post/123/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;произошедшее-на-неделе&#34;&gt;Произошедшее на неделе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;11 сентября я пришёл на пересдачу по операционным системам&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по занятиям с 1 по 3 сентября</title>
      <link>https://sdavydov6.github.io/ru/post/summary1/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sdavydov6.github.io/ru/post/summary1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;произошедшее-на-неделе&#34;&gt;Произошедшее на неделе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С 1 по 3 был на работе.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Квантовые вычисления</title>
      <link>https://sdavydov6.github.io/ru/publication/quantum-comp/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sdavydov6.github.io/ru/publication/quantum-comp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Квантовые вычисления – это реальность, но пока еще далекая от регулярного использования в индустрии. Темпы продвижения квантовых вычислений зависят от числа специалистов, которые могут внести реальный вклад в их развитие. И здесь нужно создавать, развивать и поддерживать коллективы физиков, строящих все новые материальные воплощения для управления квантовыми эффектами. Кроме того, в поддержке нуждаются группы программистов и математиков, развивающих программные средства квантовых вычислений и их гармоничного сочетания с миром классического компьютинга. Нужна целенаправленная работа по поиску и стимулированию специалистов в прикладных областях, которые смогли бы перевести проблемы из своей области на язык квантовых представлений. Добавлю, что в Artezio открыта лаборатория искусственного интеллекта, и мы уделяем внимание QML.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Большие данные ключ к пониманию мира</title>
      <link>https://sdavydov6.github.io/ru/publication/big-data/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sdavydov6.github.io/ru/publication/big-data/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Будущее Big Data обещает множество возможностей и инноваций, поскольку технологии обработки данных продолжают развиваться. В настоящее время это одно из наиболее перспективных направлений в IT, в том числе в отношении зарплат и продвижения по карьерной лестнице. Вот несколько направлений, в которых можно ожидать развития:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Улучшение технологий обработки данных
С появлением более мощных вычислительных систем и оптимизированных алгоритмов обработки данных возможности анализа и интерпретации больших объемов данных значительно увеличатся.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Расширение области применения
Big Data будет продолжать проникать в различные сферы, такие как здравоохранение, финансы, производство, транспорт и другие, что позволит оптимизировать процессы и принимать более осознанные бизнес-решения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обработка данных в реальном времени
С развитием технологий обработки потоков данных (stream processing) анализ данных в реальном времени станет более распространенным. Это позволит быстрее реагировать на изменения и события.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Искусственный интеллект в медицине на страже здоровья</title>
      <link>https://sdavydov6.github.io/ru/publication/ai-medicine/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sdavydov6.github.io/ru/publication/ai-medicine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Технологии на базе искусственного интеллекта становятся все более востребованными в медицине и здравоохранении. Уже сейчас эксперты высоко оценивают потенциал нейросетей: от возможности точно диагностировать серьезные заболевания (например, ишемическую болезнь сердца) до разработки новых лекарств и дженериков.
Роль ИИ в здравоохранении растет все активнее. По данным CB Insights, в 2021 году финансирование этого сектора в мире выросло на 108%. Объем российского рынка медицинских технологий по итогам 2022 года составил 19,46 млрд рублей, увеличившись на 27,71% в сравнении с предыдущим годом. По оценкам Национального центра развития искусственного интеллекта  (НЦРИИ), сегодня более половины технологий ИИ в области здравоохранения находятся на стадии экспериментального запуска.
Наиболее успешно развиваются три направления, связанные с компьютерной диагностикой: скрининг и более глубокий анализ симптомов на базе изучения медицинских изображений, например, рентгеновских или КТ-снимков, поддержка принятия врачебных решений и автоматизация рутинной работы. Например, с помощью голосового бота будет удобно заполнять медицинские карты, а роботы-операторы запишут пациентов на прием.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новейшие технологии в области кибербезопасности</title>
      <link>https://sdavydov6.github.io/ru/publication/cyber-sec/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sdavydov6.github.io/ru/publication/cyber-sec/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Цифровая трансформация любой организации должна включать вопросы кибербезопасности, без соблюдения требований которой невозможно выстроить надёжную информационную систему. Сегодня многие существующие программные продукты, средства защиты и ИТ-системы не соответствуют новым условиям, в которых им предстоит выполнять свои функции. После ухода зарубежных поставщиков программного обеспечения, Президентом России было принято решение о развитии программы импортозамещения и установлен срок перехода на отечественные средства защиты до 1 января 2025 года. В том числе, был введён запрет на использование любого иностранного софта на объектах критической информационной инфраструктуры России. В связи с текущей геополитической обстановкой и современной картиной киберугроз необходима разработка собственных решений в области информационной безопасности. Сбербанк активно занимается импортозамещением средств защиты информации с использованием инновационных технологий. Банк успешно преодолевает зависимость от западных поставщиков и от западных моделей и методик, меняет устаревшие подходы к оценке и управлению рисками, что помогает результативно решать задачи замены средств киберзащиты как для текущих задач, так и для работы в условиях возрастающей киберагрессии.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нейронные сети как машины учатся думать</title>
      <link>https://sdavydov6.github.io/ru/publication/neuro-net/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sdavydov6.github.io/ru/publication/neuro-net/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Нейронные сети - своеобразные мозги искусственного интеллекта. Они состоят из нейронов, которые обрабатывают информацию и передают ее друг другу. Нейрон имеет связи с другими нейронами и учится распознавать образы и паттерны в данных. Обучение нейронных сетей происходит путем подачи большого количества данных, например, информацию о входе и ожидаемом выходе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нейронная сеть адаптируется и изменяет свои веса и параметры, чтобы минимизировать ошибку между предсказанным и реальным результатом. Нейронные сети могут обучаться распознавать образы, голоса, тексты и делать решения на основе этих данных. Они используются в различных областях, таких как медицина, финансы, автомобильная промышленность, область развлечений и повседневной жизни. Нейронные сети - крутая штука, которая помогает делать наш мир лучше и умнее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обучение нейронных сетей - погружение в самые глубины мудрости и знаний. Процесс, где нейрон, словно ученик перед учителем, учится распознавать образы, понимать тексты и принимать решения. Нейронные сети обучаются на основе обширных данных, капелька информации - новое познание, новое откровение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И как волшебство, нейронные сети используются для обучения искусственного интеллекта, передавая свои знания машинам, придавая им умение мыслить, понимать, анализировать. Они становятся тем ключом, что отпирает двери в мир новых возможностей, в мир, где машина становится мыслящим существом, способным решать задачи и творить невиданные чудеса.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
